蒙特勒
======

- 介绍 ::

 “如果你想追求心灵的宁静，请来蒙特勒！”——皇后乐队主唱弗雷迪·默丘里蒙特勒位于新月状莱芒湖东北角，是个风景优美、气候宜人的度假胜地。这里最负盛名的景点是西庸城堡，这座中世纪城堡曾在诗人拜伦的名篇《西庸的囚徒》中出现过。

1. 西庸城堡
~~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 位于莱芒湖东端的一座中世纪城堡，扼守湖区通往山区的要道，曾是一座非常重要的防御要塞，因英国诗人拜伦的名篇《西庸的囚
 徒》闻名于世。城堡内展示着中世纪的刀剑、头盔等武器和家具、器皿等日常用品。城堡提供免费的语音导览。

-  信息

   -  地址：Avenue de Chillon 21, 1820 Veytaux
   -  到达方式：乘坐火车至Veytaux-Chillon站，步行300米即可；从沃韦或蒙特勒乘坐201路巴士至Chillon站
   -  开放时间（闭馆前1小时停止售票）：
   -      +------------------+---------------+
          | 日期             | 时间          |
          +==================+===============+
          | 4月至9月         | 9:00-19:00    |
          +------------------+---------------+
          | 3月、10月        | 9:30-18:00    |
          +------------------+---------------+
          | 11月至 次年2月   | 10:00-17:00   |
          +------------------+---------------+

   -  门票：成人12.5瑞郎，学生10.5瑞郎，6-16岁儿童6瑞郎电话：+41-21-966-8910
   -  `查看相关信息 <www.chillon.ch>`_

2. 皇后乐队录音棚
~~~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 著名摇滚乐队皇后乐队在Mountain
 Studiao一共录制了7张专辑。他们发现在蒙特勒可以难得地避开闪光灯专心创作，于是在1978年买下这个录音棚。主唱弗雷迪·默丘里（Freddie
 Mercury）在此创作并录制了皇后乐队最后一张专辑《Made in
 Heaven》，而这个专辑的封面就是莱芒湖。

-  信息

   -  地址：Rue du Théâtre 9, 1820 Montreux
   -  到达方式：从蒙特勒火车站步行15分钟或在火车站乘坐201路巴士至Casino站
   -  开放时间：10:30-22:00
   -  门票：免费
   -  `查看相关信息 <www.mercuryphoenixtrust.com>`_

3. 乘坐金色山口快线
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 金色山口（GoldenPass Line）快线连接莱芒湖、图恩湖、布里恩茨湖和卢塞恩湖等瑞士风光最好的湖泊，透过全景车厢可以尽情欣赏雄伟的阿尔卑斯山、挺拔的森林和悠闲的高山牧场，是莱芒湖区延伸旅行的绝佳选择。

-  乘车信息

   -  蒙特勒（Montreux）到茨魏西门（Zweisimmen）段：约1小时50分
      钟，单程票价一等座51瑞郎/人、二等座30瑞郎/人；
   -  茨魏西门（Zweisimmen）到因特拉肯（Interlaken）段：约1小时10
      分钟，单程票价一等座43瑞郎/人、二等座25瑞郎/人；
   -  因特拉肯（Interlaken）到卢塞恩（Luzern）段：约2小时单程票价
      一等座51瑞郎/人、二等座30瑞郎/人。
   -  注：车票从3个月前到列车出发前45分钟都可预订。全景车厢建议预订，
      预订附加费8瑞郎；VIP超前座位必须预订，预订附加费15瑞郎；常规车厢无须预订。瑞士通票和欧洲通票可在全程使用。具体信息请参考网站。
   -  `查看相关信息 <www.goldenpass.ch>`_
